%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
%@Titre: Constructions de triangles
{\em Les faire sur du papier blanc et faire apparaître les traits de construction.}
\begin{myenumerate}
  \item Construire un triangle $IKJ$ tel que : $IK=5$~cm, $IJ=3,5$~cm et $JK=7$~cm.
  \item Construire un triangle $VUE$, isocèle en $V$ tel que $EV=5$~cm et $\widehat{UVE}=46$\degres.
  \item Construire un triangle $MAC$ tel que $\widehat{MCA}=115$\degres, $\widehat{AMC}=35$\degres\ et $MC=6$~cm.
\end{myenumerate}
{\em Pour chaque construction, d'abord faire un dessin à main levée sur lequel on porte les indications. Puis faire les constructions avec soin : traits fins et précis.}
